科大校長感痛心：衝擊立會非短暫不滿 須找問題根源

科技大學校長史維向科大師生發信，指昨日至今早立法會大樓發生的事令人痛心，很多人譴責暴力，但他認為，在觀察過去幾星期的事態發展後，不應將事件視作短暫或單次的不滿，要明白示威者在充份意識到後果下，仍決定衝擊。他認為，不論是重複相同聲明，抑或持續不斷衝突，均只會加深分化，對香港沒益處，更會令香港成為終極輸家（ultimate loser）。

史維在信件指出，示威者大部份是年輕人或學生，他們雖然充份了解後果，但仍然決定衝擊。史維認為，司法制度會跟進示威者的行為，社會也自有公論，但我們必須討論問題根源（the root cause），才能應對眼前的挑戰。

史維認為，當務之急是消除社會張力，呼籲社會各界抱著開放、容易接近的態度，通過直接對話，聆聽對方意見，他承認這「十分困難」，但必須要做，而任何關心香港未來的人，都應出一分力，促成對話。他身為一個關心事件的公民、教育者，已準備好跟各界攜手，希望達成這個目標。

另外，8間教資會資助大學校董會（或校委會）主席、教資會主席唐家成發表聯合聲明，對示威者衝擊立法會大樓感到十分痛心。聲明指，相信每個香港市民，即使持不同意見，共同目標都是希望香港繼續是一個多元自由、寬容和平的社會，用暴力表達意見，無助解決問題，希望各方保持冷靜，在互相尊重的基礎上，理性協商化解當前困局。

教協發聲明，亦指對此事感到痛心，形容衝擊是因特首林鄭月娥拒絕聆聽民意，完全不回應市民的5大訴求，更長達13日未有公開露面，終於迫使年輕人以激進手法表達訴求，認為社會應思考為何年輕人會自毀前途，表達訴求，「若我們只顧指摘年輕人，卻對他們面對的處境視而不見，不與他們溝通，不關心他們的處境，只會令社會繼續充斥怨恨，對修補社會傷痕沒有任何幫助，甚至適得其反。」教協呼籲教師持守教育專業，以不同角度與學生討論有關議題，並在校內多加留意和照顧學生的情緒，給予適切支援。

食撚屎啦

屌你老母屎維

英文全文
Dear members of HKUST,

The HKUST Student Union (SU) posted on its Facebook yesterday a message regarding the hanging of banners in the University's atrium (). In response, I would like to make the following clarifications:

1) In a meeting with SU's representatives on June 24, I clearly stated that it is not appropriate for any entity to display materials in the atrium or other public areas of the University except the Big Character Wall (BCW) in promulgation of a particular political or religious position. This is a longstanding principle of any university upholding open campus policies;
2) Any students who wish to express opinions can use the BCW managed by SU;
3) The student representatives acknowledged that they understood the University's position during the meeting; meeting notes capturing the above position were also shared with SU on 26 June; and
4) The University communicated to the student representatives the above again before taking down the banners.

The recent chain of societal happenings has severely impacted our society and created stress to many. Any student, staff and faculty who would like to seek counseling and related support, please do not hesitate to call our hotline 3469 2840 for help.

Yours sincerely,

Wei Shyy
President

屌貼錯
Dear members of HKUST:

It is distressing and heartbreaking to see how the incident inside the Legislative Council Complex played out yesterday and this morning. As pointed out by many, violence should be condemned. However, observing how things unfolded over the past few weeks, the situation can’t be interpreted as a sign of temporary or single topic discontent only. We need to acknowledge that the protestors, many of them youngsters and students, would want to commit such acts even though they are fully aware of the consequences. While there are possible actions to be pursued by the legal system as well as judgment being rendered by the society, we should discuss the root cause to address the challenges we face. But first and now, appropriate steps must be taken swiftly to diffuse the tension.

It is essential that all parties, public or private, adopt an open and approachable attitude in listening to one another by means of direct conversation. It is difficult but this is what has to be done. Repeating identical statements or persistent confrontation will only bring more divide and can’t serve the interest of our home; and Hong Kong will be the ultimate loser.

Anyone caring for the future of Hong Kong should make an effort to forge such a conversation. As a concerned citizen and an educator, I stand ready to join hands with you to achieve this goal.

Yours sincerely,

Wei Shyy

President

算係咁啦

有咩問題 幾中立 兩面都有屌
一邊屌 政府 問題唔係一日做成
一邊屌 衝擊令情況惡化 落唔到台
要政府出黎溝通

覺得算係持平，做科大校長 校監係林鄭

雖然其實係廢話

佢肯咁講都算係咁

同浸大相比已經算係咁

表面各大五十大板
實際上插政府，問root clause

PS史維係台裔美國人

良心校長 少見

有權果個冷處理
漠視所有問題才造成今日既結果,況且事情未得到真正解決
不撤不散